% Exercícios.
%
% Pegadinha: base finita de vizinhanças.

\begin{exercise}
  Dê um exemplo de um espaço topológico onde
  existe uma base finita de vizinhanças de um certo
  elemento $x$, mas não existe uma base de vizinhanças
  composta por apenas um elemento.

  \begin{hint}
    Tem???
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Não existe!!! :-P

    Se $\family{V}$ é uma base de vizinhancas de $x$
    com finitos elementos,
    então,
    \begin{equation*}
      V
      =
      \bigcap_{A \in \family{V}}
      A
    \end{equation*}
    é uma vizinhança de $x$ que está contida em todas as
    vizinhanças de $x$.
    Ou seja, $\set{V}$ é uma base de vizinhanças.
  \end{answer}
\end{exercise}
